香港人入境台灣 一定要居家檢疫14天，不能提前出境

武漢肺炎疫情嚴峻，澳門至今10例、香港21例確診，甚至有爆發社區感染風險。台灣今宣布明(2/6)起全中國「含港澳」列二級以上流行地區，但港澳居民仍可來台，並自後天(2/7)起回台後必須居家檢疫，不過住在港澳及中國各省市的陸人一樣暫緩入境，究竟居家檢疫有何規定，《蘋果》整理幾大重點。

Q：港澳居民入境，有何居家檢疫規定？有無因有中國旅遊史的規定而有所不同？

A：不論有無中國旅遊史，港澳居民入境須居家檢疫14天。

Q：港澳居民來台僅是短期旅行5天，是否須檢疫滿14天才能離境? 可否檢疫3天或5天即可出境？

A：港澳居民來台，一定要居家檢疫14天，不能提前出境。

Q：港澳居民入境，要去哪裡申請核准可以不用居家檢疫？申請核准有什麼條件? 需要多久時間?

A：港澳居民來台，一律居家檢疫14天，不能申請「自主健康管理」。

Q：港人在台灣沒有家，是否可在飯店檢疫?

A：是的，可以在飯店檢疫。

Q：港人來台洽公，可否在辦公室檢疫不外出?

A：可在辦公室檢疫，但須於入境後，直接到辦公室檢疫，不能再離開該處，需直接檢疫14天。

Q：港人來台灣居家檢疫，因商務需要，可到辦公室開會嗎？

A：香港居民來台若入住在飯店檢疫，不可再到辦公室開會，但如果其檢疫地點一開始就是在辦公室，建議開會時，與會人員全體戴口罩做好防護，且開完會後，還是要繼續在同一辦公室檢疫，不能離開。

Q：港人違反居家檢疫14天的規定，有什麼罰則？

A：依《傳染病防治法》處1萬至15萬元罰鍰。

Q：台人自港澳返國，需要居家檢疫嗎？

A：台人前往港澳前，可以先在機場提出自主健康管理申請，經核准通過，返台後僅需自主健康管理14天，但如果沒有通過，返台後就需居家檢疫14天。

Q：台人經香港轉機回台，需要居家檢疫嗎？

A：從其他國家（不包含中國）經香港轉機者，不屬於居家檢疫對象，返台後不需要居家檢疫。

（生活中心／台北報導）